\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsfonts, amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{../../macros}

\title{Ex 48*}
\date{} %Opciona
%\author{GRR20211795}

%Sei nao... melhor revisar

\newcommand{\preambulo}{ %Opcional
    \[\text{Seja } k \leq n \]
}

% Demonstração:

\def \pN{ % Predicado P(n)
    \SUM{k}{n}\binom{i}{k} = \binom{n+1}{k+1}
}

\def \quantificador{
    \forall n, k \in \mathbb{N}
}

% ----------------------------

% Hipótese de Indução:

\def \pK{ % Predicado P(j)
    \SUM{k}{j}\binom{i}{k} = \binom{j+1}{k+1}
}

\def \base{
    0
}

% ----------------------------

% Passo de Indução:

\def \pA){ % Predicado P(a+1)
    \SUM{k}{a+1}\binom{i}{k} = \binom{a+2}{k+1}
}

\def \desenvPasso{ 
    \item Suponha $a+1 > 0$

    \subitem   Pela esquerda, temos
        \begin{align*}
            \SUM{k}{a+1}\binom{i}{k} = \SUM{k}{a}\binom{i}{k} + \binom{a+1}{k}
        \end{align*}
    \subitem   Da Hipótese indutiva \eqref{HI}, segue que
        \[\SUM{k}{j}\binom{i}{k} = \binom{j+1}{k+1}\]

    \subitem Logo
        \begin{align*}
            \SUM{k}{a+1}\binom{i}{k} &= \binom{a+1}{k+1} + \binom{a+1}{k} \\
                                     &= \binom{a+2}{k+1}
        \end{align*}
}

% ----------------------------

% Base da Indução:

\def \setBase{
    \{0\}
}

\def \desenvBase{
    \subitem Pela esquerda 
        \subsubitem Como $k \leq j \land j = 0$, pela tricotomia dos naturais, $k$ so pode ser 0
        \begin{align*}
            \SUM{k}{0}\binom{i}{k} = \binom{0}{0} = 1
        \end{align*}

    \subitem Pela direita
        \begin{align*}
            \binom{1}{1} = 1
        \end{align*}
}

% ----------------------------


\newcommand{\demonstracao}[2]{ %Proposicao(N), Quantificador
    \item \textbf{Demonstração:} Vamos provar que
    \begin{equation} \tag{Reivindicação} \label{Claim}
        #1, #2
    \end{equation}

    \subitem por indução em n.
}

\newcommand{\HI}[2]{ %Proposicao(K), Base
        \item \textbf{Hipótese de Indução:} Seja $a, k \in \mathbb{N}$ tal que
        \begin{equation} \tag{HI} \label{HI}
            #1, \forall j \in [#2 .. a]
        \end{equation}
}

\newcommand{\Passo}[1]{ %P(a+1)
        \item \textbf{Passo da Indução:} Vamos provar que
        \begin{equation} \tag{Passo} \label{Passo}
            #1
        \end{equation}

        \desenvPasso{}

        \subitem   Portanto \eqref{Passo}
}

\newcommand{\Base}[2]{ %P(k), Quantificador, setBase
        \item \textbf{Base da Indução:} Seja $P(j):= \eqref{HI}$, Vamos provar que 
        \begin{equation*}
            P(j), \forall j \in \mathbb{N} \text{ ao qual o argumento do Passo de Indução não se aplica.}
        \end{equation*}

        \item Isto é:
        \begin{equation} \tag{Base} \label{Base}
            #1, \forall j \in #2 
        \end{equation}

        \desenvBase{}

        \subitem Portanto  \eqref{Base}
}

\newcommand{\conclusao}[2]{ %Proposicao(N), Quantificador
        \item Portanto,
        \begin{equation} \tag{Prova}
            #1, #2
        \end{equation}
}

\newcommand{\inducao}{
    \begin{itemize}[label={}]
        \demonstracao{\pN}{\quantificador}
        \HI{\pK}{\base}
        \Passo{\pA)}
        \Base{\pK}{\setBase}
        \conclusao{\pN}{\quantificador}
    \end{itemize}
}

\begin{document}
    \maketitle
    \preambulo{}
    \inducao{}

    \[\text{Seja } k = n \lor k > n, \quad n,k \in \mathbb{N}\]

    \[k = n \implies \SUM{k}{n}\binom{i}{k} = \SUM{n}{n}\binom{n}{n} = \binom{n}{n} = 1 = \binom{n+1}{n+1}\]

    \[k > n \implies \SUM{k}{n}\binom{i}{k} = 0 = \binom{n+1}{k+1}, k > n\]

\end{document}

